追夢的少年

比賽結果21:10，張龍勝」評判說下

「完喇，不過你都幾痴線喎，我打咗五年波無人可以係我身上有十分，你係第一個」身穿紅色衫既少年講

但場上另一位少年冇比反應佢，企咗係場上發呆

「乒」
另外身穿黑衣嘅少年扔下球拍離開
而黑衣少年嘅教練冇追出去

只淡淡講咗句「你地唔好追出去，阿軒佢要
冷靜吓，佢好奈無試過比人大炒」

場外那名剛輸嘅少年默默講咗句
「我以後唔會再打羽毛球…」

自從嗰日開始我已沒有踏進球場，直至比我見到「佢」-----一個改變我命運嘅女仔.......

「 阿軒快啲醒喇, 再瞓就遲到㗎啦!」

「 唔好嘈啦, 畀我瞓多陣....」

「 你快啲醒喇, 係你阿爸阿媽叫我過嚟睇住你㗎!」

「吓， 而家幾多點？」

「 七點半呀, 你由呢度搭車過去都要三個字呀.」

「 奶嘢啦, 對唔住呀表姐, 要麻煩你叫咗我叫咁耐」
「 你都知你麻煩呢」

「 但係點解嘉琳表姐你會咁早過嚟」阿軒 猶豫咁講
嘉琳表姐 望一望阿軒
「 頭先咪同你講咗係uncle auntie叫我過嚟㗎, 唔好再講喇仲唔快啲去整嘢」
「 係!知道!」

======================================
同大家講番先我叫周羽軒，就讀何觀， 一個中四學生， 我最鍾意嘅運動係羽毛球， 如果仲未發生嗰件事嘅話， 原本我就真係放棄羽毛球嘅， 不過估唔到係呢一日返學有嘢令我對佢重新改觀.....
======================================
「 咦,呢個咪畀人大吵嗰個同學, 仲自稱全校羽毛球第一喎」
「 喂呀唔好玩啦, 一陣間人哋攞塊拍掉你」
印像中講呢兩句嗰個人好似叫淫誠同埋肥詹
「 打鐘啦, 仲唔返班房」miss Lee
「 對唔住miss Lee」淫誠同肥詹 差唔多喺同一時間講
「 多謝你呀miss Lee, 全靠你我先可以擺脫嗰兩個 煩人」 我講
「 我都係做返老師應該做嘅嘢, 係喎點解你仲唔返班房」
「Okok 而家即刻返」
Miss Lee 係其中幾個較好嘅老師
======================================
「 阿軒你終於返嚟啦」 阿神同埋柏加同時講

「 係呀, 心情終於好返啲」 我講

「 講個好消息畀你聽, 前幾日 miss wong同我哋講 今日會有新插班生, 最重要係女嚟㗎, 同埋好似話都唔錯㗎」 阿神講

「 你咪玩佢啦, 你知佢不嬲都係個和尚嚟㗎」柏加 笑住咁講

「 我頂你咩」 呢句當然係我講啦

「各位同學坐好 , 今日我哋有新同學佢係一個本地人嚟嘅 ,好啦你可以入嚟啦」miss Wong 突然之間出現同埋講到呢句嘢
隔咗冇耐就有一個女仔入咗嚟就開始佢嘅自我介紹, 不過無可否認呢個女仔都幾靚, 佢唔係港女嗰隻靚佢係好有鄰家女孩感覺，長至肩嘅直黑長髮，同那些空氣瀏海不同，簡簡單單嘅長髮已經突顯佢嘅美，清純嘅輕輕一笑我佢深信已經迷咗唔少人

「 大家好, 我叫阿詩， 係新嚟嘅插班生 大家多多指教」
待續......

「大家好，我叫阿詩」
=======================
「嘩！呢嗰新同學正喎」

「Miss Wong 我隔離有位呀」

開始有人起鬨而我嗰兩個老死又有野講
「阿軒，真係ok喎」
「收啦，阿神你唔係鐘意隔離班個阿雪咩?」

「屌，柏加你都有你嘅阿睛啦!」

「軒，呢嗰阿詩交比你，我同柏加都有女神」

「我非常認同阿神，去入伍啦」

「屌你啦，人哋可能有仔呢」
呢句當然我講
「Wooo,軒哥好似想去識人」

「大家安靜，umm阿詩你暫時就坐喺阿軒隔離，阿軒企一企起身」

「軒你得米啦，我同阿神祝你加油」
===========================
「Um,hi 我叫陳亞詩，你呢？」
「Hi , 我叫周羽軒，你可以叫我阿軒」
「阿軒你好，你都可以叫我做阿詩」
「阿軒，你小息帶新同學去參觀下學校」
「收到!Miss Wong」
「好!同學們開始上堂」
===========================
「軒，我同柏加去小賣部，你一唔一齊？」
「走啦阿神，去小賣部留翻比佢同新同學啦」
「哦，ok，阿軒記住唔好怕羞呀」
「我屌你啦,死pk」
呢個時候佢哋已經跑到去走廊尾
「Umm,阿軒不如我哋都去小賣部，我唔記得食早餐」阿詩佢講完都笑咗笑
「好呀，但你要等等我，我要去洗手間」「Ok 呀，我都要擺一擺啲書落locker 」
待續......

「你等等我，我要去冼手間」
===============
「阿詩我ok啦，你搞掂未？」

「軒我差唔多啦，但你可唔可以幫我拎本音樂書過黎」

「Ok係咪係你櫃桶？」

「係呀，阿軒你係咪鐘意打羽毛球㗎？」

「....」

羽毛球？我？不我已經唔會再打....
我反問阿詩
「你係邊度聽翻黎？」

「我係壁報板見到你中二同中三都拎到學界頭二，所以先問下你」

我冷笑咗一吓然後同番佢講

「哦，你好鐘意羽毛球？」

「Ok la ,不過唔係打得太好」

「阿軒，你呢？」

之後我一直keep住迴避呢個話題,因為我真係唔想再聽到羽毛球呢三個字
=====================
小賣部從來都係我哋學校最正嘅地方
如果話籃球場係第一多人，
小賣部一定排第二,條隊高峰時可以超過排十分鐘，當然今日都唔例外
「嘩，阿軒真係好多人呀」
「放心啦，我有人係前面，阿神!柏加!你哋係邊」
「那阿詩，睇下幾快」
「唔該你哋呀」
而佢兩條粉腸當然唔會放過呢個機會唉...
「唔洗多謝，如果要報答就幫手照顧我哋嘅軒少啦」
阿詩塊面好快就紅咗
「係呢阿詩你鐘意食啲咩㗎？我請你食啊」
「多謝你呀！阿軒我想要魚蛋呀」
阿詩笑住講可能就係阿詩呢個笑容令我開始對佢有feel
===============================
放學後我見有時間就去問下阿詩佢想報咩活動組，結果係羽毛球...仲要係申請入校隊
而我？
當然係同兩條蛋散去其他班
「吓，阿軒我要同希晴報同一個班喎」
柏加你個二五!不過我仲有阿神
「唔得呀，我要去讀書會，我應承咗阿雪啦，sor9呀」
你兩個為女而唔理兄弟嘅粉腸。。。
結果我都係去咗報結他班唉.....

真心幾正

「開咗學一個星期，阿詩你慣唔慣呀？」
「Ok 呀 Miss Wong 其他同學都好關照我」
「咁就好啦，幾驚你唔慣，好啦星期一見啦 bye bye」
「Bye bye Miss Wong」
=====================
「咦？阿軒你仲未走呀？」
「係呀，有啲野要問Miss Lee」
「哦，係喎阿軒你讀咩科，我揀咗經濟同中史，你呢？」

「我就中史同地理」

「估唔到我哋又一樣」阿詩笑咗笑講

佢又問「係呢你住邊㗎，我就住紅磡」

「我住黃埔」

「哦」
之後dead air 咗五分鐘直到到校門
。
。
果陣嘅我做咗個改變咗我一生嘅決定
。
。
我就開口講「不如一齊行呀？」
開頭我以為阿詩會say no但點知佢答ok
。
。
。
之後我哋肩並肩咁行咗返去仲講咗多好多野
或許係旁人眼中我哋係情侶
屌咪FF啦!
我識咗人哋一星期，朋友都唔知係咪
之後我收咗個好震撼嘅電話
「阿軒我係表姐呀，我今晚要趕論文你自己搞掂啦Bye」
。。。
問題係我唔識煮飯
惟有去Feon對面嘅XX小廚啦
但更大嘅問題又黎我睇一睇錶
!?!?
5.30？？？
今日係咪多咗12小時，見完Miss Lee 又行返黃埔都只係五點半?
而小廚又未有晚市惟有去通X睇下結他順便買個新pick
結果係果度見翻我前度

推

結果我係買pick途中見翻前度
佢叫做阿琪
============================
Ummmmm 其實佢係我初戀
雖然已經一年冇見，但我哋絕對係再見亦是朋友。唔知點解，佢今日個樣好怪
佢個樣好似有D辛苦，不過佢同佢嘅朋友行緊 所以我都冇理到佢
==============
咁我都走去睇吉他啦 結果買咗3個pick
.
.
.
點知!?!?
我比完錢見到佢暈暈哋個人左右搖擺
下一秒
啪
佢成個人跌咗落地
其實我仲糾結緊好唔好過去扶佢
唔理啦!人命要緊
所以我就扶咗佢到附近嘅櫈到座下
之後去便利店買枝水比佢飲
我返到嚟佢已經醒咗
「Hi,阿軒好耐冇見」
「Hi,係喎!你個friend 呢」
「Umm,你講小C？」
「係呀，頭先你冇啦啦暈咗但你個friend 又唔見咗」
「所以扶你過嚟呢度，你仲有冇事？」
「冇啦，好返好多啦，冇見一年你點呀」
「咁我都放心啲」
阿琪又問「你一陣間又冇野做」
「如果冇,你可唔可以同我行一陣」
「Ok呀，反正今晚我都要食自己」
阿琪話「就咁話啦」
我問「咁你想行邊度？」
。
。
。
結果陪佢行咗一個鐘頭街 佢果然冇變
到仲係咁鍾意睇書
「阿軒，我地食咩好？」
「小廚定豆漿大王？」
我諗左諗
「就小廚啦!」
「阿軒我估唔到，我地最後會食小廚」
「我都估唔到我哋會再一齊食小廚」
十分鐘後
。
。
。
「好好食呀！軒你要唔要D?」
「唔啦，你食好D啦搞到個嘴角都有」
我下意識主動去幫佢抹嘴 佢亦主動縮開
「 umm Sorry呀，阿琪我... 」
正當我想去解釋嘅時候 阿琪佢竟然主動講
「得啦，明白嘅，不過你仲成個暖男咁」
阿琪，你真係變咗好多 如果係以前我一定會比你話
哈
我仲好記得我向你表白嗰個聖誕節
=================
「軒你今晚諗住食咩架」
果陣嘅阿琪仲係成個小朋友咁
「吓， um不如小廚呀」
「吓!哦好啦」
佢個可憐樣真係好可愛
「講下笑，我哋去食牛角呀，我 book咗」
「好呀好呀」
「阿琪食完飯不如去海旁行下?」
「好呀」
果陣我同佢行咗十分鐘到
「軒，不如行快少少呀，我有D凍呀」
果陣我諗都無諗就直接比我件褸佢着
搞到佢面都紅哂
「阿琪，ummm你記唔記得我哋幾時識?」
「Umm好似係起羽毛球班，果陣我哋仲係小三」
「係呀，話咁快我哋就中二啦」
「阿琪我仲記得果陣你打雙打成日炒車」
「喂呀」
「阿琪umm你可唔可以做我女朋友呀」
「できる」
「咩話!?我聽唔明呀，講多次?」
「軒你聽唔明就算啦」
佢竟然向前急步行
「唔好走呀!」
。
。
結果我哋拖住手去食糖水
==================
「軒？做咩唔食野？冇事呀嗎？」
「吓!？我冇野呀繼續食啦」
食完之後我哋就係 aeon 門口諗住走
。
。
。
「好啦，我返去啦 bye bye啦阿琪」
「軒你可唔可以陪多我一陣呀」
「 咁不如去老地方?」
其實所謂嘅老地方,只不過係黃埔號最高果層
但正正就係呢一度,令我充滿左好多回憶
==========================
「係你諗住揀咩科？不過你都係專心打羽毛球㗎啦」
阿琪坐係度問
揀咩科？哩個問題我真係冇諗過
理科？不了 我諗咗諗,
「Umm,X1一定係中史，但第二課就唔知係咩好」
我反問返佢
「咁你呢？」
阿琪都諗左諗 「Econ加bio」
「咁不如你跟我揀econ啦」佢好真誠咁講
「是旦啦,羽毛球先係重點」
我本身讀書都唔叻，喺叫寫字好少少
望住哩個街景有時我都係度諗到底我同阿琪可以keep幾耐？
算啦無謂諗埋呢啲無謂野
我無啦啦大叫
「阿琪你可唔可以應承我無論以後呢度個風景變成點都好我地都要一齊？」
阿琪紅住塊面咁講 「Ok,不過下次可唔可以唔好咁肉麻」
「一定唔得,因為我嘅肉麻淨係屬於你」
我望住個天講 之後阿琪都挨咗埋嚟
果陣真係好幸福
======================
「軒你做咩又發夢？」
「吓，errr我都唔知」
果然現實係殘酷 有啲野過左去就改變唔到
「係喎你做咩叫我過黎？係唔係有野同我講？」
「係呀，我想同你講我有新男朋友，佢叫做阿智」
之後阿琪攞部電話出嚟俾阿智張相我睇
我心諗
屌咁撚大隻
「估唔到你都啱玩呢啲喎阿琪」
「佢對我好好加,打籃球有勁」
籃球有咩好？
「哦，咁我唔阻你啦,你返去同你嘅阿智sweet 啦」
之後我就好快咁離開咗
好痛，哩嗰係我個心嘅唯一感覺 雖然同佢分左手
但感覺上我好似仲放唔低
唉.....
不過算啦,佢而家都係人地女朋友
就好似frozen 入面句歌詞咁
Let it go ？
結果返到屋企
我發現我表姐根本冇出到去 仲同佢個friend 訓咗係度煲劇
我用左一個好奇怪嘅語氣問表姐
「嘉琳小姐你唔係出咗去咩？」
我再用疑惑嘅眼神望住佢
「係咩，乜我有咁講過咩？」 佢好心虛咁講
「Hi,阿軒我叫Chloe 呀，你表姐個friend 」
「Hi」我有禮貌咁回答
之後我再講「咁我去沖涼先,你地慢慢睇」
。
。
我沖完涼之後都好快返房訓覺 完全冇心情做任何野
但係亦都訓唔到 唔通我仲俾阿琪件事煩到？
原本我都差唔多瞓到
但突然之間
我無啦啦聽到個廳有人大叫
我即刻衝出去睇下咩事
。
。
屌，只係兩個唔敢睇鬼片嘅人係度睇I.T
。
結果我開左部電腦check 下嗰個阿智係咩人